武漢肺炎襲港 三大投資方向部署應對

【武漢肺炎襲港 三大投資方向部署應對】

武漢肺炎持續擴散，若疫情未能受控，最終或會演變成「沙士2.0」，香港經濟凶多吉少。正所謂「別人恐懼我貪婪」，大市顯著回調或會成為長線投資者的吸納良機。一旦大熊市來臨，到底有哪些行業值得散戶投資者實行「逆向操作」呢？本篇文章推薦三大方向，散戶投資者不妨參考一下，在人人自危的氣氛籠罩下，尋覓投資機遇。

沙士買樓論
香港樓市近十年經歷了長得令人無奈的牛市，周不時會有人提出「沙士重臨，一定買樓」的言論。不過，有心並不等於有力，就算有首期，亦不能排除銀行貸款政策因應經濟下行而收緊。作為本金有限的小散戶，REITs就是入場門檻較低的房產投資選擇。
武漢肺炎有人傳人的威脅，本地人外出消費娛樂的意慾自然會顯著下降。零售餐飲業受到重擊，零售物業亦難獨善其身，議租力恐怕亦會受損。市場悲觀情緒升溫，或會導現領展(0823)、置富(0778)、冠君(2778)等零售REITs面臨沽壓。市場悲觀之時，也許就是逆向部署的時機。

當中，領展增長往績強勁，每手股數由500股轉為100股後，入場門檻大幅下降，今次疫情若重挫領展股價，就絕對值得觀察。不過，部署時謹記「低處未算低」。

保險業有危有機
疫情爆發之下，市場憂慮保險公司的賠償開支顯著增加會損害盈利，加上中國的死亡個案持續增加，疫情失控或會造成中國人口基數大減，變相導致保險公司在中國市場的新業務增長潛力受限。不過，有危自然有機，多間保險公司推出針對武漢肺炎的額外保障產品，放寬相關產品的索償要求，部分更豁免等候期，似乎疫情擴散成為了各大保險公司「省靚招牌」的機會。

中長線而言，中國市場對於保障產品的需求或會因疫情埋下的陰影而有所增加。疫情受控之後，若然中國人口基數未有大幅下跌，保險業或會成為贏家。在亞洲地區擁有業務的保險公司之中，部分亦有在香港掛牌上市，例如保誠(2378)、宏利(0945)及友邦(1299)等。再一次強調，部署時謹記「低處未算低」。

最怕有錢無命享
最後一點，亦是最重要一點，就是捕捉投資先機之餘，注意個人衛生，做好個人防疫措施。雖然做足安全措施亦非100%防感染，但有個道理適用於投資之餘，同樣適用於防疫，就是「結果並不代表一切」。就算做好十足的分析，投資部署同樣可以蝕錢收場，因為意外就是意料之外，但這並不代表分析毫無作用，投資者更不能因為個別失誤而輕視分析的工序。在投資市場成為強者之餘，更要戴好口罩，勤消毒，勤洗手，成為疫情下的生還者。

Gchi支爆下求存

正確思路注意健康要緊

香港又有歷史古蹟俾政府拆喇 嘈過石獅子 深水埗警署嘅人去咗邊

沽爆佢

1萬9點接貨

樓主覺得領展跌到咩位應該入？
利申：完全唔識投資

上年年尾聽林鄭講去做九成按揭買樓嘅人準備好跳樓未

可能係ifc排緊隊

ON9, 每日沽一限期指就得

一隻...兩隻...三隻...

又嚟留名支持樓主

lm遲d睇

樓市今次住乜下行機會

睇你錢多唔多啫
唔識可以考慮月供

堅仆街

風險問題啦
你沽咗點知無事你就蝕到仆街
買咗再跌可以繼續吸

等！

星期一會跌幾多？

唔洗理揀岩股 部署分段 到價買

我怕會落返03年位，因為中資就係果個位開始

所以保留實力
計好資產與現金
有機會時不再太興奮！

我重手買咗保險股put期權
買咗5萬蚊 唔知揀唔揀得啱

正股最安全

怕佢跌得唔夠深 我睇哩幾日保險股個市好似都比較弱
put爆佢

唔識野
想問係咪有工返供得起就無事

接貨最實際

樓價跌到咁上下 或會call loan?
margin 戶口唔夠錢咁樣

支持樓主
認同跌到依個位策略應該係分段收集
跌到殘的中資股係首選

x2046
03年既情況同20年既情況已經完全唔同

中資管理層太垃圾

細節不同 方向一致

中國一收皮,香港基本上一齊收皮
就算係公用股都會因為經濟下行而導致消費力大減,從而收皮
老老實實投資去外面好過,基本上所講領展保險根本無一倖免

今次香港本身都收梗皮 外資撤資搬總部走
基本上已經唔易返身
環球經濟都隨時比武肺玩衰埋
03年果次真係自由行幫香港短時間內快速recovery 香港個經濟

當然 實力股公司又唔太受今次衝擊
就一定係機會比你低吸既
不過我就無錢啦

領展上大陸玩已經唔應該掂啦

投資出面就一定要啦
但個別市場黎講 港股算平
領展平民定位根基好

週期有升有跌啦

哩樣的確係問題
但都搞緊澳洲
長線憑著信啦

qe?

低價吸納本身係要個大環境好
然而香港已經失去左環境優勢,並唔係話你根基好定平就得
正如我之前所講,唔會係一個政治局勢不穩既地方去投資
穆迪都已經再一次將香港評級下調,其實都好証明呢點
同埋食民生野本身係要民生有能力同埋有意慾消費
如果無呢兩點,所謂根基都會站唔住腳

中資不可靠

有冇得買A股跌

不要丟人現眼

師兄點睇太古A 會唔會落到60以下

屌你老母
保險呢啲叫引清兵入關
大量大陸人入境買保險
玩攬炒

福壽園

太古係隻垃圾股
二十年total return得4%per annum
連time deposit同黃金都跑唔贏

相信市場週期起伏！

買果啲反向？

哩樣堅pk

咁股價表現不代表業務表現嘅

唔會跌ge

買美股美債，渣恒指國指put
中港風眼死硬。美股跟唔跟死唔知
無人知幾時無事，但無事之後一定美股彈得快

如果中國做到開放,好似台灣咁,都有呢支歌仔唱
如果唔係既話其實好似蘇聯咁...一日唔倒一日都無咩好講

港股無選擇
入咗7588

你仲唔訓身沽國指
國指假期後跌左7%
如果聽日上證跌少過7%
國指隨時倒升

仲有股市邊有咁易估
咁易玩 個個都發達啦

Put左啦

請大家幫手推一推，正個評

手足裝備抗沙士：防毒面具/濾罐 (型號/分析/用法/清潔全齊）

整體分析圖：
個別仔細分析：
護目鏡抗沙士：
VPN 大踢爆：

請大家幫手正評，避免沉底

7500!

你真係肯定經濟差唔會失業？

樓主可摸耳講下中石化 點解會跌到咁勁

太古A 同太古B一模一樣
但太古B抵買好多

講失業沙士仲大獲過金融風暴。係唔知而家會維持幾耐

係
部署好加QQQ

可能真係焗住開放呢

準備錯過9988